\section*{Aufgabe 2}
\textbf{a)} 
Um Rauschen zu vermindern wird der Wiener Filter verwendet. Dabei lassen sich verschiedene Werte für den Parameter R einstellen. Wird R sehr groß gewählt, wird das Rauschen entfernt, allerdings verwischen dann die Kanten, nur die grobe Struktur bleibt erhalten. Dies ist ein Tiefpassfilter. Wird R hingegen zu klein gewählt, erhält man den gegenteiligen Effekt. Die Kanten und die groben Strukturen werden entfernt, aber das Rauschen verstärkt (Hochpassfilter). Daher muss ein optimales R dazwischen gewählt werden, bei dem das Rauschen entfernt wird, allerdings trotzdem die grobe Struktur erhalten bleibt. Dabei werden die Kanten leicht verstärkt. Man erhält einen Bandpassfilter. \\
\newline
\textbf{b)}
Bei dem Scale-Space-Ansatz werden Ableitungsterme verwendet. Dadurch wird das Bild verschärft. Fügt man weitere Terme mit Ableitungen höherer Ordnung hinzu, wird das Ergebnis verfeinert. Werden allerdings zu viele Terme hinzugefügt, wird das Rauschen wieder verstärkt.